不捐血事件 簡單整合

歡迎補充

1. 紅十字會透明度極低, 不對外公佈
a)私家 公立 血用量
b)年齡層/國藉/種族...等等用血量
2. 無償捐血 但 捐血不是義務
a) 捐完血你只得到 紅十字會用淘寶貨 自己身體累
b) 冇任何政策/強大誘因 令人捐血 (如 放半日假/錢ETC)
3. 公關極差
a)一味強調年青人捐血
b) 現更有情緒勒索

quote幾句比較重要既句子

1. 然而，基於人道精神考慮，在血液供應充足甚至有餘額，以及香港病人不需要用上所有血液時，中心或會作個別例外考慮，將剩餘血液幫助香港以外的病人。 心照啦

2.但如果4天後急需接受輸血治療的是身邊人，仍然與你無關嗎？

3.你好！近年血庫存量出現緊張和中心作出頻繁的呼籲是基於本港人口老化，需要臨床輸血治療的長者數目較以往增加了不少。在過去五年，中心在血液供應每年平均有2%增長。 (廢老)

在血液收集方面，年青人參與捐血的人數卻不斷下降，當中一個主要原因是自「三三四新學制」推行後，現時可以參加捐血的中學學生數目減少。此外，在2016年首次捐血者人士血液收集單位持續減少，相比2015年，由36,993減少至36,651，減幅0.9%。 (睇唔到差1% 會咁大影響)

歡迎補充( 上面有QUOTE 隔離POST 整合比大家睇)

文筆差抱歉
捐完血 你咩都得唔到
有付出冇回報 (除左你自我感覺良好 幫左人/貢獻社會ETC..)

貿發局推支蝗來港醫療遊 血庫存量僅餘4日 紅十字會籲捐血

在香港貿易發展局穿針引線下，香港私家醫院聯會與中國旅行社開始洽談合作的可能性，希望推出「一條龍」醫療旅遊服務，吸引更多旅客。

香港貿易發展局發言人陳小姐說，貿發局一直致力在中國推廣香港的醫療服務。

籲長假期前踴躍捐血

中國香港紅十字會輸血服務中心表示，現時全港血庫存量僅餘4日，惟昨日有857人前往捐血，僅成功收集699袋血液。

中心稱，現時全港血庫存量甚低，A+、B+及O+型血均下降至警戒水平，預計下星期勞動節及佛誕假期，將有較多市民外遊，捐血人數或受到影響；為免影響血液供應，呼籲合資格市民盡快前來捐血，補充血庫存量。

"基於人道精神考慮，在血液供應充足甚至有餘額，以及香港病人不需要用上所有血液時，中心或會作個別例外考慮，將剩餘血液幫助香港以外的病人。"

咁依家唔夠血, 紅字condition先唔存在

佢公開講會暫停幫蝗先叫人捐啦

你敢肯定唔存在?
支那大肚婆
衝黎生仔係咪唔會用?
基本冇人會知

就算佢公開講 但事實上根本冇咩可能
黑字白紙寫清楚 成個病人用血先後次序/優先次序
完全公開先再講啦

醫療旅遊都計香港病人

大陸富豪嚟香港做非緊急手術割包皮:
私院醫生: 行醫前發過誓, 病人係咩人都會救

香港窮人要睇病:
私院醫生: 出去交錢登記先

又收多D支那人

血又唔駛錢, 因為好多香港人捐
醫生技術又唔駛錢, 因為係公院 train 哂
香港係做服務性行業

符合國情

血液供應充足，有餘額呢類字眼
只係語言偽術，任佢定義同演繹

再加上紅十字會四日又四日既無限告急
已經證明佢根本唔可信

四日又四日

捐比支那狗用？
不了

第一點其他國家係點樣架?

同埋護士手勢最好比到人信心呀

人地齊透明度
你捐d血去左邊都知架

其他國家其實有冇公開血用量同埋俾咩人用

私家醫院d血邊到黎??

衝閘孕婦產病嬰即棄養 雙非病童霸房血庫告急
為了一張香港出世紙，「雙非」孕婦不理作動，以命闖關，衝入急症室產子，使本港醫院急症室和產科壓力大增，其他隱藏遺害正逐漸浮現。有公立醫院醫生坦言，這些衝閘孕婦大部份無做產前檢查，母嬰出現併發症或遺傳病機會增加，有病嬰出生至今六年一直佔用兒童病房，就連血庫都告急，估計這些「雙非」病童每年花費高達一億二千萬元，統統由納稅人付鈔。

《東周刊》揭露，單是聯合醫院，便有三名「雙非」病童長期滯留，其中一名患有脊髓性肌肉萎縮症的男童，出生至今已住院六年，其長居深圳的父母，只會偶爾來港探望他。另外兩名「雙非」病童，分別患上消化系統疾病和腦部發育問題，同樣需要長期臥床，他們在港完成複雜手術，但其中一人父母已簽署文件放棄撫養權，病童交社署接管。

聯合醫院兒科部門主管陳衍標指，「內地孕婦為逃避『一孩政策』，部份人沒做產前檢查，甚至隱瞞有遺傳病，導致不少患上重症或先天殘障的嬰兒在港出世，因他們已取得香港永久居民身份，公立醫院有義務照顧他們。」

佔人數一成 年花億二元

據知醫管局轄下兒科中央統籌委員會曾進行調查，消息人士指估算「雙非」兒童佔全港兒科病房人數達一成，推算一年花費高達一億二千萬元，還未計算部份患重症如心臟病、腎病、癌症等的醫療成本。

「雙非」孕婦湧港有增無減，更令部份原本絕跡的遺傳病再現，包括八十年代絕跡的重性甲型地中海貧血症。九龍西醫院聯網過去十年有十三宗遲診個案，全部孕婦均為內地人，所有人沒做產前檢查，結果兩人小產、九名嬰兒出世後一個月內夭折，剩下兩名嬰兒需定期輸血。

紅十字會輸血服務中心顧問醫生李卓廣證實，過去五年婦產科用血量急升兩成二，在各專科中排名第二，僅次於內科，就連需定期輸血的乙型重型地中海貧血症患者亦有增加。他估計大部份新增個案都由內地孕婦所生，動用血庫百分之八的用血量。

佢地未死既話洗左差唔多六億了

紅十字會數據
2007年收集205645單位血液
2016年收集258222單位血液

唔夠十年
捐血增長25%，香港人口增長少於10%
2006夠用，2016唔夠用

自己參詳

誠信破產

咁都有負皮

其實要港人支持社會福利政策好簡單, cut晒每日150新移民申請就一天光晒
- 港人港血
- 住屋需求大降 (限香港人買, 外國人買要交50%稅, 例350買成交樓要交175買稅)
- 全民退保得以實行

無知一問
點解佢話三三四實施之後少咗人可以捐

支持 但政府根本唔肯搞新移民

證明一直以黎都喺度壓榨中學雞

咩都賴到年青人到架啦

教育制度既錯

因為佢地每年都會去中學搵人捐血
學生為咗走堂通常好樂意捐
少咗一年中學生咪少咗勁多血源囉

但係新制全部人都升中六 理論上唔係多咗人咩

不嬲都叫立法禁止港男有非本地結婚權, 同外地人結婚一律無效.

由36,993減少至36,651，減幅0.9%。
係wo 少左好撚多wo

我都講 個1% 係咪差咁撚遠

$1000 一包，deal? 保證乾乾淨淨冇性病

你捐咪捐
唔捐咪唔捐
人地澄清左無淨係俾大陸人用又係都唔信
要人公佈使用既人國藉就仲好笑
d人值唔值得救要睇咩passport架？
醫生覺得你係窮撚醫返晒藥費唔輸血俾你又得唔得？

Show Blocked User - 毒自上高登

樣樣嘢都要講回報

上連登

但又唔付出, 想無新移民好簡單, 唔俾香港男人外地娶女咪得law.
一娶就自動取消港籍, 又要娶大陸妹又要生仔但又唔要新移民.

其實紅十一向都有係大專/大學度搞捐血日/活動,
334同523都係一樣讀十年, 唔去中學募捐咪去大專/大學度搞之嗎, 你估佢傻架咩
所以如果佢地話原因係334學生少左所以少左人捐血完全唔合理
而且呢十年香港越黎越多highdip asso, 大學學位都一直增加,
學生讀書年數 / 大專生數目 基本上呢十年有增無減 (學位既野唔關出生率事)
如果佢話出生率down所以青年數字down反而合理

好明顯紅十佢地就係鳩作d原因出嚟屈鳩人捐, 食撚屎啦

係架
我淨係想捐比土生土長嘅香港人
你既然咁大愛 捐撚哂你啲血啦

計番平均每日都係少左一包血咁大把

真係唔好捐, 捐都用唔到

我無知, 我唔識大道理
一句到尾, 港人港血
唔文代D血用左去邊, 唔撚捐!

一句停止輸血比支那我即捐

咪係
貢獻呢家野從來都係你情我願
無話逼你無話剩
邊有好似紅十字會咁仆街
好似老奉咁要你每年捐足幾多萬包血
meet唔到quota就成條怨婦咁係到E'e'O'o
仲咒埋你身邊人

係架啦
就係唔想捐俾廢老蝗蟲
唔得咩

好波

知唔知咩係雙非

點解私家醫院唔洗錢可以拎到血?

有個問題
紅十字會只係負責收血
但點解冇人屌負責派血嘅HA

大部分認同，但全民退保唔支持
攞我地後生仔啲錢黎養班廢老？
如果推全民退保只會更加鼓勵啲人唔做野 靠攞社會福利
因為啲廢人會覺得老左有政府養，未退休前都唔會做野搵錢

仲有唔只大陸人
廢老雙非單程証
我一個都唔會想損俾佢地
我想睇廢老無血用而死

會幫香港以外 邊度呀？ 美國呀

中港兩地政府一齊將香港打造成醫療港又乜嘢玩法?
一直都夠用, 做完醫療港就唔夠

就算唔講因果關係, 你唔夠血仲做醫療港?

雙非係曾任權先有架on鳩, 689上台後無新雙非la, 又係扮關心政治既柒頭.

問題係醫療港唔成功, 大陸人都唔show鳩你.

九成血用係公立. 唔好話大陸人, 其實香港人大型手術都係靠公院.

咁點樣解釋捐血人口同以前比差唔多但係個用血量多左咁多

咁啲血去曬邊

但係私院透過人地捐的血去賺服務費
係呀，佢唔係賺血錢
係服務費呀
不過我唔捐你邊有得賺
之後我幫襯你仲要收返我錢
我呸

醫院塊地仲係政府批俾你
根本就係用社會大眾資料去賺錢

人口老化呀屌, 講左幾年都問呢D

我係連廢老廢蝗都唔想捐
唔緊要呀我地有咩事
都有Don9仔成隻狗咁捐血
橫掂你都唔知自己D血捐左比邊個架啦

人口老化

唔係打造
係建立、建造

巴打去過醫院未, 入面 D 人唔撚係講香港話架

徒氣啦, 咩港人港血, 如果有德國人法國人要你地啲血你地咪一樣捐, 講到尾都係針對北方來客唧.

私院分流到公院唔好咩, 我唔介意多D人俾得起去私院呀.

可惜真係要血既大型手術私院都好少做, 浪費左班名醫.

真心唔想捐左嘅血畀私院，喂大佬個個有錢賺到盡，又有有錢佬養，咁撚有錢咪自己搵血囉，搵唔到血？同普通人一樣排公家啦屌你

紅十字會輸血服務中心顧問醫生李卓廣證實，過去五年婦產科用血量急升兩成二，在各專科中排名第二，僅次於內科，就連需定期輸血的乙型重型地中海貧血症患者亦有增加。他估計大部份新增個案都由內地孕婦所生，動用血庫百分之八的用血量。

唔好講回報，係補償。我捐一次血要等咁耐，又會累，又冇咩光環拎，又冇錢。咁大佬我星期一至五翻工，我假期唔洗陪仔女咩，理性既人都唔去捐啦。你要我捐你係唔係都有少少車馬費畀下誘因呀，就算唔係車馬費你都咪要我上去等咁撚耐。

我用番以前個名 註冊個時未有連登 呢個名

食屎啦 紅十字係啲大學搞親捐血日 好似全世界老馮要幫佢咁
夠膽死叫提供場地俾佢既人親自去佢總部拎poster宣傳佢個活動 已經唔係一兩次係咁

公院排晒長龍啦, 仲要私院分流番去?

主要老人家有新份證你都唔當香港人咁你都唔撚係la.
移民後代.

就係講緊大陸政府同香港政府先特登用打造呢個字
再嘈就放多150個新鮮血液嚟香港

點解唔講埋係2013年嘅新聞?

時間 血 捐血風險 人既身體狀態

呢個因近年本地高齡產婦急增.
而家無身份證唔俾香港生仔, 調查指因經濟多左人趕尾班車.

無捐連香港人想生仔都生唔到仔.

冇人理

咪就係 死廢老快撚啲去死啦
平時就淨係識屌後生仔，坐位又世界冠軍咁同班後生仔鬥快跑去爭位
自己車費已經半價，仲要逼後生仔讓位比你？
臨死啦 又要後生仔捐血救你班廢老
平時唔係成日屌我地廢青咩？依家就廢比你睇，唔撚捐

紅十字會嘅打手全面連駐連登

咪話俾血私院根本係好事, 令私院可以有血做手術, 唔係逼晒係公院又好好咩.

咁撚仆街

而當中近62%的紅血球使用於60歲或以上的長者，而80歲以上的長者病人更使用了28.2%紅血球，反映人口老化對臨床血液需求的壓力。

先唔計重型地中海既人有冇增加 你淨係當佢地未死都已經係每年食緊你億2+8%血

大愛撚出沒注意

AGGER

咪話人口老化law, 集中係公院即係有身份證la. 佢地唔係香港人你係?

另外本地高齡產婦急增都係.

我係針對「問題係醫療港唔成功」呢句
唔成功仲嚟香港做手術把撚呀？
仲嚟香港生仔把撚呀？
早幾年婦科好搵, train 完婦科之後突然落閘, 私院幾多婦科醫生想689冚家剷呀?
講到尾醫療港同私院收大陸人咪又係錢, 邊個唔係搵錢
但都唔係仆街到賺完唔認數掛?

而家某啲公立醫院連手術室都唔夠用啦
點塞返入去

去過醫院都知啲病人全撚部都係蝗狗黎
你訓醫院，隔離左右都係大陸狗黎
香港人既其實好少

醫療遊 同私院用血收費的確係有問題既

你捐咪捐
唔捐咪唔捐
咁紅十字情緒勒索又點計呀
咁咪重賤
又要扮中垃攞光環話唔捐咪唔捐
又要屌鳩人

( Show Blocked User - 一嘢轟落去！ )

紅十都有打手

血係自己既

攪醫療旅行係政府既

捐完血冇左日假期 又累 聽日又要返工

有心人士記得捐埋我地個份

Ps 換過兩次血卡

人地黎香港生係貪新份證, 真係貪你D醫生咩.
根本運港大深圳醫院都無生意, 香港醫療咁貴, 大陸俾得起錢大陸仲好過你, 想平又有泰國呢D. 香港私院收費全亞洲最貴有閪人黎.

話大陸人黎香港生仔, 做手術, 重型地中海貧血黎香港
就 spin 去其實係廢老用血
你不如 spin 去撞車入 A&E 用血啦

你唔好理廢老用幾多 %
呢家就係話大陸人用一包都係浪費香港人嘅血
因為根本佢地就唔應該 entitle 去用

唔見劉德華奶完野番大陸醫既

其實一句講到尾公開數據咪得囉
屌你老母講咁撚多野屌柒人唔捐血，自己又唔做返d野
自己捐撚完d血都唔知去撚左邊捐黎把撚咩
身為慈善機構有透明度比捐血既人監察好撚合理啦
唔通好似d募款公司咁抽鳩你幾十% 行政費都要照捐咩
公開數據好似攞紅十字會命咁

係呀, 得大陸人病, 香港人唔會病唔會老.
但明明最多係老人家, 但又會有咁多大陸人條數唔知點計.

咪係囉屌你老母，有話你錯咩？

人地同你講道理就係打手, 係勁嘅.

我屌你老母臭閪啦
捐血都唔可以知用去邊？
傻撚左呀 紅十字狗

點會唔知？死左膠
啲血咪捐晒比啲蝗狗同廢老囉，邊個顛倒事非呢垃圾？

年幾前 放工去捐血
排左兩粒鐘先捐完(但輸血過程唔使12分鐘)

因為之前直踩14個鐘 個人唔太夠瞓 佢話我面色好差
留左我半個鐘先俾我走
差啲趕唔到睇戲

平日返學返工已經冇幾多時間可以嘥
捐個血都咁叉煩 不了

我覺得唔捐血阻止唔到事態發展
最重要係被壓力佢地公開資訊

你捐錢俾unicef會唔會知你果一蚊用咗晌邊個國家? 你捐衫俾救世軍會唔會知你果件衫俾咗邊個細路?

唔好意思wor
我相信"本土派義士"會想廢老廢蝗死得愈多愈好

e家擺明仇老架啦
慘得過有on9仔成隻狗咁捐血
仲要俾人笑弱智

死5毛狗成日用人口老代轉移視線,支那賤種用香港人血提都唔提

大陸有做醫療旅遊目的地統計, 最多係日本、韓國、美國、台灣、德國、新加坡、馬來西亞、瑞士、泰國和印度.

香港完全唔入流, 香港醫療係外人睇根本無優點.

岩呀，一句講哂唔公開一定身有屎
跟著中國紅十字會學哂D利益輸送

問題係 你連 令人發自願心呢樣都做唔到
日日比人壓搾 (支那) 政府唔保障市民
捐血唔係對每一個人黎都係必要做既野
如果我係好多時間淨
如果我有多餘錢淨

無血咪問有血既地方拎
鄰國咁大

香港大型手術以年紀排, 無血一定死後生仔先, 佢地都係想咁啫.

個問題就係我地有權選擇捐定唔捐，乜柒數據都唔講我會選擇唔捐。

一定, 而家有大型暴動有大規模死傷實唔夠用, 到時會唔會用大陸黎既血呢

agger

大家咁話啦
都係個句
你管得住D血俾邊個先算啦on9仔

救世軍有冇咒鳩你唔捐錢要死身邊既人

研究院搶 funding, 你可以話香港肯做 research 班人唔夠大陸人叻
讀大學搶學位，你可以話佢係乜乜省級狀元叻撚過哂你班香港人 (堆廢嘅又唔知點解)

搶床位生仔, 搶奶粉, 左膠又話佢地都唔想, 只係想俾最好嘅下一代
到幼稚園中小學搶學位, 就話雙非都係香港人
左膠打官司打到新香港人可以即食老綜都冇所謂啦, 香港大撚把錢嘛
遲吓連份工都搶埋都冇所謂啦 (呢家中環已經係)

仆你個街, 搶完血, 仲可以話冇, 屌你咩
你 spin 下話佢有錢大撚哂都好吖

我唔求賺，我求咪撚咁大成本。咪唔好撚畀錢，你叫紅十字班人做野爽手d都得。仲有即使賣血就會變到大陸咁 咁我地呢家唔夠用政府咪要向我地買囉屌

樓又唔見有人捐比我?
憑咩叫我捐比人?有冇打手答到

原來係咁
我以為大學生可以選捐唔捐
我中學有年係逐級逐級安排去禮堂捐
無問過願唔願意
所以以為中學生可以被強制捐血...
我記得個陣我地學校捐血率有排名...

唔會, 因為真係無可能, 唔捐血就會la, 人地講個可能性啫.

咁咪一齊唔好捐囉 睇下邊個死先

唔係有咩分別嘅問題
呢個世界不嬲唔係個個咁有善心架啦
你咁有心 咁你咪捐埋我嗰份囉
希望你身體力行 每捐一次喺出面開post貼圖 將良好行為傳開去
唔好同呢度啲仆街嘈 總之靠你啦

On79
醫院唔撚洗登記？
拿個數據咁難？
唔夠血係唔係要揾原因啊？
問題出現要針對性處理架嘛？學你處理問題真係亡港左九世
唔怪得左膠咁多年都唔識進化
一味回避問題核心

我理撚得佢排幾第呀, 又鬥慘呀?
香港係佢地個 list 到排100又點? 係唔係冇人落黎香港做過手術呀?
醫院講大陸話班撚屌係唔係全部台灣人呀?

咁又係, 班本土義士最錫身, 其實又真係無咩幾可會用到血, 所以本土撚先咁大聲話捐血係蝕本.

問題人地起碼有個數據講所有開資
紅十字會呢

紅十字賣血俾大陸然後將啲錢用嚟請打手呀？不嬲都講緊港人港血，理得你係西人定大陸人都死返去你屋企。

無償捐血但俾班私院賺錢真係好撚on9

無證據？咁點解紅十字會死都唔公開啲血去向既資料？身有屎？
既然依家血咁告急，咁咪公開資料囉。驚呀？唔敢公開？
透明度低到呢 公開左資料，香港知啲血去晒邊咪鋸晒囉，turn out唔係大部分去晒蝗度，我第一個去捐

香港捐成咁都係因為你呢啲廢物做成。幫住晒啲蝗同廢老，中共一步一步侵蝕香港，你班廢柴都唔識反抗啊 叫你公開資料又唔敢！

因為鳩up人最多, 公院只收有身份證既. 最多係住左幾十年既老人家同產婦. 你話香港人唔病唔生仔我無野講.

依家有人係紅十字會門口阻人入去捐血

所以冇大陸遊客嚟香港做手術生仔, 係咪呀?

咪就撚係， 公開數據，d人自己識判斷值唔值得捐架啦
日日係度叫春話唔夠血有西用咩

上年捐左一次 好有罪惡感

好多都有講個別project 做左咩

助養兒童既話真係知exactly啲錢點用, 俾左邊個

同埋哩啲資料醫管局一定好齊

又唔係開名, 點解唔出得

都話派血由HA負責囉
你問紅十字會有撚用咩

唔夠你地共產黨咁英勇為國捐軀 以後有咩事叫上面捐俾你啦

冇錢唔會死人

呢個世界一日有幾多人因為冇錢而死

仲唔拿拿臨捐曬d 錢出黎

有錢咪買到血囉

我都唔支持話揀人救，但血係我既 我要知捐左係邊我係唔係咁過份呀屌。講撚到捐血係公民義務咁，捐血係做善事啦，我冇咩責任捐血。就算我第時老豆老母冇血用我都唔會怪唔捐血既人啦係唔係呀，係怪都怪香港政府同醫療制度啦。

一日唔公開一日都唔捐，留返啲on9仔比血我地用

放心 香港周街on9 仔/女

點撚解會係我地唔肯捐既人有責任，痴撚線

生仔一定無, 私院唔做大型手術要用既血都好少.
香港私家醫院都係香港人多, 為左少幾%既人犠牲全香港人, 本土派係有計既

屌你老母,明明就係左膠,建制先係搞死香港既仆街

全民退保一定要反拎年青人既錢養你班垃圾賤種死廢老

ok,你要講全民退保,係港英年代已經講緊全民退保,當年經濟富裕,老年人口少,社會負擔少,點解當年唔搞全民退保 ??????????? 搞左佢地依加咪有錢退休,點解唔搞因為係用佢地既錢!

到依加洗哂錢想打劫年青人既錢,有冇咁著數,年青人冇責任幫你地班廢老埋單

睇左咁耐 到底關三三四制咩事？
睇到打個突

唔夠血都係用中國血架la, 有得你揀咩. 不過咩本土派勇武撚有排都用唔著.
捐血都蝕底, 為港革命流血, 不了.

所以一定要反對到
等我地變左老人家 先再支持

既然係咁
咁我等廢老死得7788
我先再捐啦

講到334會令到D人人間蒸發咁
唔知做乜鳩

我呢家提出政府出錢買血解決問題咪用緊市場走解決囉大經濟學家你又話似大陸好低俗唔高尚。
咩叫資本主義自由市場走到去極端？可唔可以解釋下

你on9？，全民退保都撐

笑到噴水

做5毛做到佢咁低質

Ngo大部分都係呃錢，不論知名度

唔關中港事，要捐比班藍絲阿叔阿伯？
食屎啦，餵蚊都唔比你地呀

可能佢老母比狗屌先生到佢咁on9

政策嚴重傾斜大陸人, 只係大陸人畢業可以留底搵工, 而呢班人本身根本讀完書就要走, 咁樣都唔屌?
你知唔知雙非潮點出現? 知唔知點解只係大陸人可以做雙非?

點解? 只係因為基本法寫香港永久性居民個19定義, 定義做香港出生的中國公民咋！

即係點? 即係你英國人美國人乜撚嘢人都好，係香港出世都冇居留權！咁樣其實係非常合理，唔合理就係只要你係大陸仔, 你係香港生完仔, 個仔就即刻係永久居民！

屌弱者？呢家香港人就係弱者喇，乜柒都係大陸人行先
其實又唔可以怪哂大陸人，如果唔係有香港政府同私院醫生助攻, 佢地都嚟唔到香港用你 D血

睇條友d post都知係五毛黎 大家唔洗再理佢

千錯萬錯都係後生錯

香港人在急政室等24小時是等閒事，港共政府還有時間資源推支蝗醫療！

但係一講依啲佢地就會話你情緒勒索佢地.

所有矛頭/責任永遠向年青人
但福利呢?權利呢?

法律係唔俾, 當然有人闖關既, 但2016出生60803人，其中755人父母唔係香港人.(唔知咩國籍) 當晒係大陸人, 佔1.2%都唔得, 要其他98.8本地大肚婆受風險先啱

好撚簡單姐 當年中學捐血有堂走
一班9成人都去
你上下有假放 9衝啦

最好護士 board 改例，要識普通話先可以 reg 做 nurse
老人科可能都係香港人嘅
冇人嚟香港生仔? 咁一定係 D 老母練定普通話做胎教

香港的紅十字會居然戇鳩到要聽從隔離的生番地痞畜牲紅十字會指手劃腳！

真係不知所謂！

公立醫院流失醫生真係好撚嚴重
唔係流失咗去私院, 唔通去哂考差人咩屌

無數據又鳩up, 點呀, 而家話香港2016得1.2%本地出生BB父母係非本地人.

咁即係而家全部香港人都講普通話la.

咁咩叫一定無呀，真係大開眼界

可惜大陸人無興趣黎香港醫療呢
去印度都仲好過香港

一句到尾啦, 你同唔同意大陸人以遊客身份用香港人血 (如果有) 係好仆街，好撚唔道德，所以要禁止呀？

如果如果如果如果~~~~~~~~~~~~~~~
如果你全家死撚晒我仲開心呀

叫佢拎走中國香港入面中國兩個字先再傾

5毛完美地自打嘴巴

做到字虱好威呀, 但所謂全部大陸人呢?
班友係度害本地大肚婆話為左唔俾大陸人生仔, 鳩up害本地人又唔駛屌

條友一睇就知係五毛啦 唔洗理

我中學果陣唔捐都唔駛上啊 ,撞正最後一堂仲可以早走

你慢慢捐，我走先

係你係度誤導人，話一定無
已經唔係字虱問題

有冇大陸人去印度用香港做手術嘅人數參考?
唔係要排名, 要人數

唔係講醫療遊客人數，香港連有幾多個大陸人嚟香港自由行都唔撚知
L 簽 G 簽自由行變跟團
我好懷疑香港其實從來未批過醫療 visa (if any) 俾任何人, 大陸人

我唔意害本地98.8%既人去為左個1.2% 19大陸人law.
再者非地土人用公院要俾全數, 唔俾唔可以再黎香港. 理鳩得佢la.

中国就中国咩北方來客, 定係中国兩個字係恥辱, 唔可以提?

如果個遊客唔係中國人而係法國人德國人, 你又會唔會覺得仆街, 好撚唔道德?

之前捐血個姑娘俾好似左張野有排no.話可以check到包血去左邊
有冇人知係咪真 我冇check到

大咩陸人? 支那人呀
去私家醫院睇下有幾多支那人睇醫生先啦

係呀, 港人港血, 你唔撚關事就行埋一邊返自己國家

我用電腦, 打唔到粒殘體字, sor.

簡單整合： 唔捐。

對香港無咩感情 家下只係為左生存 唔係生活 。

講誤導你地誤導大定我大, 雙非係犯法, 就算有誤導都係1.2%, 你地誤導大部份都係大陸人生仔就起碼50%, 講大話黎害本地人為左個1.2%大陸人

睇黎你搞錯左啲野，唔捐血既人擺明係想攬炒
同自殺既人一樣，你叫佢地去顧埋包含藍絲廢老既98.8%人係無意義

捐血係人道行為, 如果依個人道行為係要加條件嘅, 咁我真心覺得有咁嘅諗法嘅人唔適合捐.

條5毛on99 唔洗理,轉風向都轉得咁低質

去印度做手術

支那呢D 統計好興唔計香港當国外旅遊

垃圾廢老仆街死

咩撚野叫你地，回你果個係我第一個comment
當然，你想tag晒所有質疑你既人係你地，我無野可以講

你有誤導唔代表人地無，無沖突

係囉係囉，排公屋就永遠無後生仔份架
係香港做後生仔就係罪，所有矛頭都指向我地，
公民義務，稅就我地做同交。
公屋呢，我地後生排30年囉 啲蝗同廢老就乜鳩都唔洗做

係呀，所以咪愈黎愈少人捐

如果係因為政治立場唔同就可以睇住人死嘅, 咁其實佢地適合晌八十年前嘅德國居住, 多過晌今時今日嘅香港住喎.

不過咁講，班支那狗算人咩

廢老，藍絲，支那
有幾可後生黃絲要血

中學可以搞多啲損血活動
真係唔多學校參加
而且學校都可以有份去推動學生去參與

佢地咁有骨氣 黃絲血 不了

落樓下行一個圈扮有捐都唔駛上堂啦
用血換個半個鐘時間真係好on9

食物銀行見到有人就餓死梗係俾個包佢

但呢家係, 你可以係屋企食飽, 但係度要黎食物銀行拎嘢食, 食完仲話:
1. 呢度大部分係乞兒啦, 我食好少
2. 第二間仲好食 / 屋企D飯仲好食

你唔撚係緊急, 搭飛機黎香港拓柒呀?

唔講都唔知今時今日香港仲適合人住

講真
如果真係有後生仔急用血，facebook流傳實一呼百應
依家我完全睇唔到捐血嘅誘因

愛嚟製麻辣人紅都唔益你班癈老土豪支那人

非緊急手術
唔嚟香港割包皮會唔會即死?

(快 D reply 話: 佢地淘寶淘割包皮神器 + 割包皮唔用血啦)

有班仆街拎食物去賣, 根本連食物銀行都要廢除埋

成班人由頭到尾都誤導la, 香港根本都無發展醫療旅遊
2016年1月15日 11:06
【now新聞台】食物及衞生局局長高永文表示，本港現有的公立及私家醫院均未能滿足本地市民醫療需求，所以不會因為一帶一路而發展香港的醫療旅遊

其實講咁多都無用，個社會怨氣大
人們就自然搵野黎發洩

至於點解個社會怨氣咁大？

簡簡單單俾錢出黎買血啦
實大把人仆去捐

醫院d 廢老 成日話唔精神 叫醫生輸包血俾佢精神d

Ps:見過

serve 唔哂一帶一路, 2016 年
不過大陸人就一直都 OK

我諗廢老加藍絲加支那超過8成
你叫d後生仔點捐得落手
呢3類人平時剩係係度屌後生仔，幫中共，搶香港人利益
仲想後生仔幫返佢地
如果可以只係捐比真香港人，唔出賣香港嘅人，我真係冇所謂
日日捐都得

辛苦晒巴打打咁大篇野
自由市場 ，人唔笑狗都吠
共產黨同港共用左咁多政治行政手段干預香港
仲可以叫做自由市場
拎返你啲理論返歸吧啦

而家就係拎緊啲血黎bargain
明明可以做點解唔做？

公開幾多非本地人用量，要佢地買血，加埋從中得到既利益去向囉

你班人keep住捐keep住反，我係red cross都睬你有味

我唔知你依個比喻係點樣諗到嘅.

如果係講"遊客", 就係以觀光目的嚟香港嘅人, 依啲人如果唔係遇到意外一般都唔會走入醫院, 咁你係咪想講遊客嚟到香港都冇資格接受輸血呢?

如果係講咩醫療旅遊, 咁香港而家有幾多個咁嘅目的嘅人入嚟, 用咗香港幾多醫療資源呢? 如果你手上係冇數據, 你又點說服自己依班醫療遊客對香港醫療資源, 包括血存量, 影響係足夠大到會搞到香港人呢?

請唔好又走去話紅會冇俾數據點解你要俾數據, 而家係討論緊點解你有咁嘅諗法, 有冇足夠數據支持, 依個諗法又合唔合理, 完全唔關對面有咩數據係公開嘅事.

好心關心一件事就用下腦睇下資料la, 紅十字只係收血.
俾咩人用係HA同私院先知, 你提D咁ON鳩既要求紅十字當然睬你有味.
公院只做有身份證, 你咪去私院要求佢地公開數據law. 不過個度佔用血量十%

睇黎有D人唔係好明何為對抗 抗爭
不論種族 性別 出身 有人會冇血用呢點 由抗爭開始前就預咗
做得抗爭 就會有任何人可能因此受害 呢個係千古不變既道理
話咩會影響埋大肚婆 外國人都冇得用 根本就唔係要停止不捐血運動既理由
捐血?不了

醫療遊客唔係叫遊客，應該點叫？
跟紅十字會咁叫香港病人呀？

對唔住 由政府出口既野 都唔會有人信
你又係到屌話 講你又唔信
係呀 依個問題唔止捐唔捐咁撚簡單
而去對政府 醫院既誠信完全崩潰邊緣

如果可以簡30歲以下既香港居民都會考慮
如果身邊啲人出事咪吹雞輸血囉

推

你咪有你去捐囉
我就不了
不過咁
你要keep住捐呀
可能第時我有用架
唔想捐比我用？
你同我地就冇分別架啦

咁咪唔捐,迫HA公開數字囉
私院唔合作一樣冇血用

係醫院做你就知d血用係邊
想知都唔想再講
驚口德村村民屌死

一，我想問你地駁贏左連登仔係咪就會走去捐血
二，全香港咁多人，六十歲前都可以捐血，點解唔呼喻班好捱得既廢中廢老捐呢？反而係到玩批鬥？

在香港貿易發展局穿針引線下，香港私家醫院聯會與中國旅行社開始洽談合作的可能性，希望推出「一條龍」醫療旅遊服務，吸引更多旅客。

香港貿易發展局發言人陳小姐說，貿發局一直致力在中國推廣香港的醫療服務。

如果你話誤導，你覺得假，請你搵陳小姐
呢篇野唔係連登仔作出黎，似係你老屈多d

另外，高永文唔同意發展唔代表政府無發展意欲
兩者無衝突
你搞清楚自己邏輯先

今日睇完紅十字會 facebook 個呼籲
其實就係曲線叫大家要為家人著想，保住自己嘅血
萬一屋企人出事可以即刻捐俾家人

根據醫學文獻，無償及自願捐血是保障血液安全的一個主要元素。香港自一九五二年開始血液收集服務，便一直堅守著無償及自願捐血的血液收集宗旨。

話買血嗰啲人睇下啦

一層一層壓落去，同ha反映
直到有人揹起件事
有咩問題？
你係咪想講紅十字收左血就無晒責任？

中學雞果陣都係上緊堂果陣捐,點解打工仔要拎自己時間去捐？
捐完頭暈身興又可以請假,出到黎社會頭暈身興有冇得請sick leave?
捐血 不了

我捐過一次 捐完之後發燒成個禮拜

有冇醫學文獻講過同樣係唔夠血嘅情況下面對以往嘅雙非同一直都有嘅醫療遊客

其實冇咩可能唔知
血庫啲血包冇咩可能冇編號
輸落邊個病人 幾時輸
邊個醫生護士負責輸
冇咩可能冇記錄

直接入落病人體內 冇數據冇記錄
有咩事點check

啲血係我既, 冇數字說服我啲血用得其所, 就唔捐, ok?

總之成班on鳩仔問紅十字公開佢地根本無既數據.
知道左又唔去私院到嘈, 成班聲大大無貨賣.

啱啊，班撚屌情感威脅我地捐血，我地今時今日仲拎住啲道德教條，同泛民既假抗爭手段有咩分別？捉到鹿都唔識脫角就係呢啲

所以唔明點解唔公開
唯一解釋係政冶考慮

我諗我諗

你咪問醫院

紅十字會連向HA反咉都唔識就抵死啦

上年公司有個同事捐完比老細屌

:琴晚死左去邊
:告急啊嘛，我捐開咪幫下手
:告急又點?我地個Target 都好告急]
:今晚開埋個會先好走

之後就無捐好耐

Ps.同事係捐血捐到有份去晚宴

高永文講係一帶一路國家
即係又玩血統論, 中國醫療遊客就一直歡迎, 其他國家就咪撚嚟

不過都要睇中央點講, 一陣李克強話香港要做一帶一路醫療港就即刻要做架啦

太長唔quote，你壓私院有咩用？
一定係要壓收血同分血果個架啦

唔認為私院會咁on9公開俾你知

私院唔合作咪一齊冇血用

所以唔好諗黎諗去
最簡單直接就係叫紅十字開數據
但咁耐以黎都係顧左右而言他
點解呢

再講HA出少少壓力邊會say no

係到9Up個啲都唔係捐開血架啦

不流血革命

流血即投降

有回報既就唔叫捐啦

又咁講, 如果真係公開數據的話, 後果會係:
1. 血庫充足, 有0.1%既血因為就過期比左強國 -> 明天捐血人數=0 理由唔駛講
2. 血庫充足, 冇血比強國 -> 明天捐血人數=0 因為夠用
3. 血庫不足, 但香港夠用 -> 明天捐血人數=0 因為夠用
4. 血庫不足, 香港都唔夠用 -> 好多人會捐血..... 呢樣紅十日日做緊

咁其實狂推不捐血既目的係咩? 公開數據係借口黎姐, 不如直接去紅十總部示威話強國人不能輸港血咪得囉, 做乜要推乾個血庫要香港人攬炒?

利申: 有捐過但不定期, 有親友試過入廠輸左好多包血

咪又係自己友

你學校呢啲叫獻血

我反而同意無回報呢樣野，但啲血用左去邊呢？
有人想知唔出奇丫

我想講話唔捐血既係有兩批人
一係淨係擔心香港人既血比支那人濫用
有一批人其實除左唔想俾支那人之外，連香港班廢老廢中都唔想俾佢地用。無論你點駁都好，香港血庫至少有八成都係廢老用既

ps：我係後果批割脈放血倒廁所都唔會再捐俾班廢老

講得啱 班道德巡邏員食飽飯冇野做 就係度9UP
人道?意義? 搞緊抗爭呀

廢老

我9up 兩句可以令捐血人數少幾個又冇所謂啊，樂見其成，預祝連登影響力一日大過一日

捐完款夠可以申請退稅啦
咁又點計
紅十字唔識變通就走去恐嚇人

邊份文獻呀睇過？

我中學係break 時間選擇性去捐
你呢D咁逼法

宗旨？ 咪笑大人個口啦

我都係果句啦，你睇一樣野唔順眼，佢點做你都係唔順眼

好似林鄭就算上台大發慈悲話壓抑樓價，我地市民一樣當佢9up
雖然101%係

off topic，壓抑無用，至少跌返六七成先岩喎

五毛突然消失哂
放飯呀？

洗撚咁多廢話

唔捐咪唔捐

我1次都未捐過

我而家咪問緊你有幾多醫療遊客囉.

Main point

宗旨大定香港精神大？
老闆至上 獅子山下晚晚無償OT
想捐都捐唔到 梳

想搶奪後生既血,偏偏連登就最多後生上,所以呢幾日5毛同紅十又驚又急不停派人上黎搞事

我地要盡量叫人唔好捐血,救得1 個得1 個

其實你咁諗係可以架.

只不過, 有咩數字可以說服到你? 不妨講講?

呢度大把人都係la, 根本唔諗住捐先作咁多籍口, 睇數據非土地人用血一定少於單位數百分比都唔夠, 都唔知要乜鳩數據.

香港唔會無血既, 等收大陸血la.

廢老、雙非新移民、醫療旅遊

好簡單 我想知地產商捐咗幾多個單位出嚟？

放飯 同放工時間

連登五毛係突然消失

高登就有幾班輪班

我最唔明班大愛撚講到好似得連登仔同後生仔有血咁，其他人呢？廢老廢中？高過30歲果堆呢？

笑鬼死, 唔係五毛就唔駛出街食飯, 好似廢青長期係屋企咩.

因為年輕人易昆

個個都五毛咩

點解我會唔明你問緊咩?

咪係講人數,廢中廢老個pool 大好多唔叫佢地捐?

65歲前都可以捐血,成撚日叫人敬老,用血需求最大係70~90既廢老,65歲前既廢中廢老唔捐血去孝敬佢地 ??

雙重標準??

咩易昆，好蝦者
捐血又要後生做，食高樓價供樓又係佢地，ot又係佢地，交稅又係佢地，讓座又係佢地

做哂以上咁多都繼續話你唔捱得

都係上面巴打關注既，俾嗰國籍同年齡breakdown睇吓先

唉

On 9
出街食飯就上唔到網？
一定要要係屋企先上到網？

只有五毛放飯先唔會再上黎 因為呢個係工作黎

叫民建聯一車車送班老野師奶大媽去捐血，d血包實多到實m記番茄醬用

最新廢話回應

食飯仲上呢度鳩up
有錢收都唔會la

其實紅十字會真係唔識玩，佢夠疆應該由個血庫無血，死咁一兩個失血以死既人，d 港女左膠大愛口德撚就會捐同埋令到連登滅聲

諗住聽日捐~

頭先食飯
隔離枱有四個中女講緊點樣約浸會醫生，話大陸有親戚想嚟香港割瘤

身為鍵盤戰士梗係冇出聲

多謝on9仔，廢老廢青嘅生死都靠晒你啦

如果無血會點

使乜 搵黎明講兩句先 kingjer再share
再叫100毛整段片
雙管齊下 一日就幾十萬views

會變國際新聞

仲有支那人 谢谢你～

星期一至六都要番工

平時仲要OT

邊有時間,精力捐血

真心問，其他國家捐血有冇金錢上既回報?

番少日工都俾人屌，不了

完全唔撚明, 紅十自己有幾多Data 咪Group 埋整個Power point 黎出咪得. 呢啲事發生左之後如果唔係身有屎，最緊要識射波。

(e.g. 紅十:我啲血幾多% 比左公院, 幾多%比左私院，我收左HA幾多錢去做行政etc, 啲紅去到公院私院之後用左去邊咪比返政府自己玩囉, 駛咩自己硬食。)

無謂啲高層做壞自己個朵啦

本會十分尊重及關注公眾對於本呼籲捐血帖子的意見。對相關用詞帶來的冒犯及不安，本會深感抱歉。

近年血庫存量出現緊張和作出頻繁的呼籲是基於本港人口老化，需要臨床輸血治療的長者數目較以往增加了不少。在過去五年，輸血服務中心在血液供應每年平均有2%增長。但在血液收集方面，年青人參與捐血的人數卻不斷下降，當中一個主要原因是自「三三四新學制」推行後，現時可以參加捐血的中學學生數目減少。此外，在2016年首次捐血者人士血液收集單位持續減少，相比2015年，由36,993減少至36,651，減幅0.9%。現時，中心的每天捐血人數目標為1,100人，才可保障有充足及穩定的血液供應給全港病人使用。

中心重申並沒有將從本港收集的血液運到香港以外的任何地區，所有血液均是應用予本港醫院，為病人作臨床輸血治療，而中心收集得來的血液全部供給在本港醫院接受治療的病人，不分國籍及身份。我們十分需要更多熱心市民參與捐血，以保持穩定和充足的血液供應。

感謝公眾對輸血服務的支持及關注，歡迎大家繼續提供意見，令本會人道服務的宣傳工作更趨完善。

如果支那蝗入左院生仔有需要輸血
唔輸比佢又 好似講唔通

希望快d睇到有廢老/廢中冇血而死

諗諗下會唔會係收左私院血錢，之後啲高層自己分曬，所以唔想講出黎咋。

一日唔公布數據
一日唔捐
係咁
身邊所有人都唔捐血

好多個like但無人捐.

唔會因為醫療遊客係有錢嘅大陸佬而唔做佢生意

呢度咪 spin 到冇呢班人
就算有都唔用香港人血
就算有用都係用好少

認真問: 有冇巴打從來未捐過血, 但收過紅十字會打電話嚟 R

只係做過手術 (應該冇輸血, 因為我到今日都未知自己血型) 同埋入職做過 body check，冇去過捐血捐精

但 8 年前紅十字會斷斷續續打過三次電話嚟, 話要我嘅血
問係唔係我隻血係特別血型, 佢話你捐完就知自己血型
但係我一次都冇捐過

定係電話騙案

紅十字會輸血服務中心顧問醫生李卓廣證實，過去五年婦產科用血量急升兩成二，在各專科中排名第二，僅次於內科，就連需定期輸血的乙型重型地中海貧血症患者亦有增加。他估計大部份新增個案都由內地孕婦所生，動用血庫百分之八的用血量。
講撚左十鳩幾次依班人未撚死都仲用緊香港人D血同錢 但係又計香港人
講緊係5年前既事

左膠: 佢地係香港人

見到個post就知唔洗擔心冇血 因為總會有班傻仔去捐

可唔可以update下
依家重邊雙非香港出世（或近乎無）
依個論點早幾年拎出黎就得，今時今日重拎出講咪只會被人不斷放大同攻擊依點，之後刻意忽略其他論點

有冇另一方面理據

高中學生捐血人數急跌 <1%

其實應該要捐 好多大肚婆生仔都要輸血 亦都有啲女人病失血好多要輸血
但捐血應該要有得揀受惠人 要香港永久居民優先使用

其實咁，捐唔捐血呢，就你情我願嘅
唔該唔好道德恐嚇人啦
有人仲拉埋去本土派身上，真係痴鳩線，我老母都叫我唔好捐血啦，唔通佢又有份搞起港支矛盾，係本土派？好心班打手唔好借d意就道德抺黑本土派，好撚嘔心

入正題。
如果我有份捐血嘅，唔好話捐血啊，我捐出自己嘅野俾一個機構，咁我想知佢最終會落到邊個到，都好合理啫？好啦，依家我捐血，係想d血優先救返d真正有需要嘅本土人，係咪都好合理先？

所以點解要公開數據，要知到成個flow係點，咁先說服到人捐血架。周街都有人賣旗，你都會揀返個值得信任嘅機構去捐錢架，點解？因為佢地或者有透露錢嘅用途，好過d三唔識七嘅不明機構啦

公佈出數據，如果證明左香港本地都夠用嘅，咁算唔算證明左紅十字告急係流野先？咁點解佢地會隔幾日就話告急？咁依批血用左去邊？HR同紅十字，甚至係有關嘅部門唔解釋清楚，咁你點說服到人去捐血？血好珍貴架，唔係俾你地咁亂用。

如果證明香港本地都唔夠用嘅，咁紅十字話告急我都話合理，但係HR/紅十字點解唔一早對外公佈？同埋佢地內部係點樣分配依批已經連自己人都唔夠分嘅血？依樣唔去澄清返（唔該俾返充足證據去說服人），咁樣都好難說服到人。

公佈左數據其實都未足夠說服到擔心血用左去邊嘅人，因為內部唔調整返個政策同系統，咁問題都存在，尢其中國人/中國移民，愈來愈多咁來港佔用已經不足嘅資源

所以唔好道德恐嚇人話你唔捐血，到時我會受害。因為問題根本唔係唔捐血班人身上。好老實，你說服唔到我，我冇責任為你捐血。除非你講到明，真係將d血優先考慮俾香港本地嘅人，如果唔係好難說服到一批唔捐血嘅人。

不過老實講，唔應該叫「本地人優先」，因為本身香港人係香港就真係有權享用福利先，而唔係咩特權黎。一個地方，連本地人都唔係俾政府優先考慮嘅，真係有病。

所以無論係咩國家都好，你黎到香港，出左事需要醫療服務嘅，唔會同其他香港人一視同仁，依個係基本嘅黎。唔好話我針對中國人，依家美國法國英國日本韓國有冇組團集體黎香港搶福利啊？

5毛放完飯未

講上年total雙非(唔止大陸)只佔所有出生人口1.2%, 不過佢地唔睇呢D既.
最緊害到本地人就得la.
反正本土派奉行不流血革命, no blood, no problem

捐嚟要受氣 唔捐咪唔捐
真係有義士等教急到時到候你荒死唔會有人出聲
自己都未搞得掂 咁大愛救蝗同廢老拓柒?
我地受緊苦都係因為呢班人咋
成班左膠stockholm syndrome

根據紅十字會邏輯, 只要佢地唔係將血賣比吸血鬼直接飲
佢地都話大部份血液係供應俾香港病人

咁香港病人包唔包醫療遊客?
你咁樣問即係法西斯
因為紅十字會唔會理香港病人係咩國籍

所以唔捐咪冇得輸比佢

危急時先黎捐, 你未到醫院都死左.

所以千其唔好上街暴力抗爭呀, 有咩事而家實唔夠血死撚硬.

上面啱wo
整個香港人既血庫 不過都幾大成本
如果真係有第一時間捐
紅十 不了

繼續抺黑本土囉
繼續spin

如果支那蝗用得多血
charge 埋佢地"血費",用黎吸引香港人捐血

到時為咗摧毀血庫, whatsapp 廢老 group 又會傳有人捐完血有愛滋, 輸完血有愛滋

你對紅十字會呢個數據, 有咩睇法
2007年收集205645單位血液
2016年收集258222單位血液

唔夠十年
捐血增長25%，香港人口增長少於10%
2006夠用，2016唔夠用

你有名單先講啦柒頭 仲有心肝個D 一上報大把大狗衝

答左廿萬次, 香港人口老化係用多左血, 近年本地高齡產婦急增都係.
anyway, 數據講廿萬次都唔見, 大家少心身體, 唔好咁多戶外活動.

我曾經輸過血 我家姐生仔既時間都輸過

叫你家姐唔好再生, 有咩事大肚婆要超多血, 撞正唔夠死硬.

從今開始, 不抗爭, 不流血, 不捐血, 保血革命.

為左抺黑本土派，班打手可以去到幾盡呢
唔關港支事，咁關邊個事？邊個挑撥港支矛盾？唔係我地啊，係班支那人咋

冇佢地出現，香港人咪繼續咁生活
咁都可以搵到位入本土派，真係好野

基於人道立場所以有餘額會捐俾蝗
而家日日話唔夠但日日有雙非持續輪血代表d咩

你叫班咩藍絲，愛港力出黎跪地say句sorry咪捐囉!
又屌後生，又想後生捐，食屎啦

唔撚捐 吹呀 我鐘意攬炒 稅就我交 血又我捐
錢就你既 我屌你老母啦

港人用一包，大陸狗用九包
都叫無淨係比大陸狗用

咪臭係，人口老化咁簡單都唔識
大拿拿多左6%啊 用多左15%是常識吧

所以呢個post應該post 喺校園台

講得啱
有義士要血，我仆出黎捐有咩所謂
捐比d賣港賊，不了

係公立醫院生就要預咗死
因為婦產科跳好多資深醫生去私院
點解? 因為之前私院好多「其他國家」嚟生仔，所以好 pay 同升得快

專科訓練同血就香港人埋單
錢就私院賺
身分證就大陸人拎 (左膠堅稱佢地係香港人)
之前公立醫院死幾多個都差婆

各取所需

星期四前往登記捐血人數有1,304人，成功收集986袋血液。

感謝市民前來捐血，僅代表病人社群多謝市民的無私奉獻。惟最近多宗大型手術需大量使用血液，令醫院血液需求一直維持在高水平，現時，血庫內各種血型血液存量甚低，唯有市民的繼續支持才可穩定血庫存量。

現時，總存量僅可維持4天血液供應。中心呼籲所有合資格市民立即前往捐血，以應付長期病患及急症病人的臨床治療。

今日捐血熱點推介: 鰂魚涌英皇道683號嘉里中心3樓大堂 (上午11時30分至下午6時)

沖去公立醫院生, 生完可以走數, 你入大陸醫院唔俾紅包都唔駛指意見到醫生, 就算計埋2邊都俾錢仍然係香港平

我認為港人港血都唔得
有6成用家係揸住香港身份證既廢老
我唔想幫廢老
佢地拿拿聲死哂最好

係la, 好叻la, 上年俾盡有7百幾個黎左生仔, 為左佢地死要另外六萬幾個本地孕婦陪葬, 唔知最後大陸人死晒先定本地人死晒先呢.

屌 HA 都加唔到幾倍人工
應該屌經濟學, 因為 law of supply and demand
如果 demand 上升, 其他會唔變咪冇事

推到上A1

咁你去捐先啦，支持你去捐

原來叫人唔捐血就係臥底同應該死

請問你d數字邊到黎? 可以show黎睇下嗎?

幾個打手講咁耐 又暴動又撞車又人口老化用血
紅十字乜數據都無 你憑咩斷定唔夠血係因為人口老化 高齡本地產婦
你講經都無撚用架 我地要求好簡單 淨係公開血用咗去邊
唔好講咩ha派血唔關紅十事啦 依啲一定有哂底
屌都屌咗幾年一直唔公開 除咗身有屎我諗唔到有咩原因

你唔好屌政府放得少錢係醫療呀, 你上司可能唔鍾意你用呢個論點

捐左先ok?
等緊用你啲血

你自己咪又係屈人本土

原來閣下唔捐血屌人地叫人唔好捐血失敬失敬

咁你就收嗲啦
自己想大愛撚上身係度屌人叫人唔去捐
自己咪一撚樣
想知啲血會唔會益我咪叫紅十字會公開囉

所以你係解釋唔到紅十字會點解死都唔肯公開數據？
你做得依類型機構 消除公眾疑慮係你嘅責任
你交返個波俾我地？

梁振英夠講港人港地, 唔通佢又係本土?

朋友嘅敵人就係敵人

條友以為自己睇曬數據好威 醫院接近七成都唔係講廣東話 打開張patient list 全部都係R T身分證開頭 加蝗語拼音
利申 醫院做

唔捐當賭一場大細 睇d廢老死先定我死先 反正以機率計廢老一定輸硬

岩呀，咁閣下繼續守護香港加油努力，不過係唔會捐血救人

咁佢地都係害緊本地人啫, 所以689係本土無誤.

呢個整合好啊

咩數據都無 解釋咗乜野？
我交research都要搵野prove啦
你唔係覺得依啲問題你一句就解決到呀
嗱同埋我地係“擔心 疑慮”紅十字會賣血
你收得donation 做慈善機構 你好應該俾返盤數公眾睇 咁我地咪無疑慮囉係咪

我要佢解釋咩
老鳳要信佢解釋？
我要數據咋喎

自己都唔撚捐走去屌人叫人唔捐
啫係自己都信唔過紅十字會啦
打手打到你精神分裂咁
吔屎啦你

醫院勁撚多蝗入黎輸血
屌你老母十個7個都係大陸女人
公院當私院咁洗人做野 on9

大肚婆生仔用左40包血，40萬埋單你又點睇?

屌班五毛真係放完飯就返黎
又真係幾準時
真係好員工
我都hea左成個鐘先開工

搞清楚 我地係屌緊紅十字會無數睇 唔透明
唔係屌佢賣血

我岩岩食左2-3個鐘飯

我有fd試過因爲條友手勢好撚差
抽到又瘀又痛
痛左成個禮拜

你個理據只係有講過"港人港x"就係本土, 所以梁振英果d唔係打壓, 係本土內鬥。仲有香港20年主權移交以來有唔少達官貴人講過"港人治港", 數數埋埋香港都有唔少人係本土

首先香港會搞成咁係因為廢老同你呢d人既問題。
而且講到明係捐，人地捐唔捐關你撚事咩！
係度扮晒正義，你有咩資格教訓人？你覺得你就係真理呀？

公道講,佢公佈既野已經好足夠
什至你自己用腦諗都估到,D血唔係去左廢老到就係去左蝗到
就算佢有冇公佈,根本我同你都唔會去捐
所以無謂講到"因為唔透明"所以唔想捐

我都唔會捐血俾廢老蝗蟲
但我冇你咁多道理
唔捐就唔捐,有咩好講

話說美國捐血係會有戲飛送
抽血啲哥哥姐姐都好好人會同你傾計
點解香港唔可以仿效下

少1%人捐血但d血會突然少咁多?

5毛JR大大聲屌人唔捐血原來自己都唔會捐

其實你都幾搞笑
第一頁開始你就屌咁樣唔好
但自己又唔捐
捐又話益你條ON9
咁其實大家本質咪又係一樣
只不過表達方式 一個講得衰,一個就好似你咁包裝過先講姐

咪係，就係返廢老就唔捐血，廢老咁捱得點會咁易死呀

岩你老母
( Show Blocked User - 丸太郎 )

真相係：
天氣太熱 蒸發晒
紅十字會怕講咗事實出嚟會俾外界屌 所以扮俾咗大陸人用

叫人捐血,自己就唔捐,驚自己沒血用

大愛撚可以捐血俾蝗俾雙非俾廢老廢中，但係佢地d愛唔會分俾d佢地口中「顛倒是非」既人，好大愛好包容

講左咁耐 原來大家都做緊同一樣野 真係誤會哂

公無佈唔等於無架柒頭
政府要控制消息有幾難呀???

咁人地有高地做下正義撚屌下人呀雖然我無捐血但你地都唔應叫人唔捐血

講時講 點解私院d血要收錢
佢d 血點黎
紅十字比既話 點解可以拎去賣
定姐十字賣血比佢地

屌原來個柒頭講左咁撚耐自己都冇捐 真係笑撚死

我地唔想血比廢老同支那人用,佢就唔想血比後生用,大家都唔捐血,原來都係同路人只係目標唔同

自己人黎 俾下面

咁而家係爭取緊啲咩？
唔醫外地人？
俾多啲報酬或者回報捐血者？

大把人有病冇錢買藥醫，不嬲係咁現實，on99

九唔搭八，依家單野爆發成咁主因係求回報？
用下你個豬腦啦

人人唔同
有人想紅十公開多d data睇定d
有人想d血香港人優先
有人想紅十增加誘因
有人例如我想同班廢中廢老攬炒

你咪繼續活響自己世界囉
你講到呢啲理由係on9既係無中生有既
你red cross既所謂解釋幾咁convincing既
就唔洗上黎r血啦
依家就係捐開果班都好質疑你red cross既講法
先要拎數據咋
真係你講兩句人口老化就去返捐血咩
Red cross就真係技窮啦走去咒人

係架red cross唔係老鳳比數據架
咁啲人咪一樣唔係老鳳要去睇你告急架
你想多啲人捐自然就要做多啲野架啦（更加透明化、減低捐血者既成本）而唔係響度靠嚇

最後
唔捐就收嗲啦
就係捐過先緊張啲血去左邊咋
好似你咁用把口屌人開post叫人唔捐就有血咩

無藥食都會死人
點解唔叫藥廠捐藥， 要我哋捐血？
藥廠係商家佬，講句說話都惡D
所以吸D 無權無勢嘅年輕人血

呢樣應該唔關/唔單純關紅十字會事
向醫院攞醫療旅行數據比較關事

講埋老年人口比例數據會再有說服力d

買得樓既大陸人都有香港身分證
同埋到時d水貨客就會變曬借人頭買樓 賣港

正是

無知一問，人死左啲血仲可唔可以拎黎用

升6個%用多double血 ，老人係昂貴啲

唔通香港有…………吸血鬼？

你無證無據,靠嚇啊

姑且勿論係咪捐比大陸人先啦
香港地有九成廢老都係仆街
我就係想班廢老早d死，所以我唔撚捐

行之有效咁有信心既話咁驚我地做咩者

同你講

同路人

原來人口老化上升既比率同用血上升既比率係冇關係㗎

無證據原來咁多版咁多位巴打都係無證據

其實RC不嬲都有相關統計
只係唔願意公開, 政府,HA,私院

港媽comment

十年前我都會捐既，但自從我生大女時親眼目睹大陸雙非蝗婦衝急症室，輸咗好多包血之後，我就唔捐喇！

有邊個媽媽唔知，係產後房10個媽媽只有2個係香港人。出院時姑娘教攞出世紙就知，15個媽媽有12個係揸大陸證件。當中佢地用咗我地香港人幾多血？

#一日紅十字會唔公佈條數我寧願攬炒唔捐

正如慈善組織都唔會公開數據

5毛選擇失明,話用血多係因為人口老化

竟然仲有有腦既師奶

班師奶要影響到佢地先會醒下,好似奶粉,學位,國教,一冇事就訓返做港豬

件事唔直接影響佢地就變港豬WFC

咁學你班左膠講， 而家去捐血， 咪破壞左捐血嘅價值(捐血無錢收)
因為市場經濟學， 無人捐之下要出利誘因素
由於市場經濟， 大家唔好捐血先有最大利益， 紅十字會出經濟利益吸引人去捐

要捐血既人好快D去捐啦
我等緊你地D血架
不過要我捐?不了

左膠之所以膠， 係因為你講嘅道理， 唔可以用番自己度

市場經濟係你把口講出黎

其他地方捐血都有經濟利益啦
香港

d廢中藍絲真係好on9
話咩我地後生仔冷血
話叫我地學下d無國界醫生wo

咁你叫到D 藥廠捐藥出嚟先啦 ， 左膠

咁叫無國界醫生捐血囉！我？不了

我好唔明
剩係講警犬 全港有二萬幾三萬個警犬
佢哋輪住捐血冇可能唔夠血
個個訓年有素又專業 高級血包

我覺得口吻唔似左膠，似返工多d

又健康，又大隻，希望佢地無叫過雞啦

免費當驗血

仲有解放軍呢

感謝提供本年度最大既笑話

我好認真 叫哂啲紀律部隊捐 好合理又高質
供應又穩定 邊淪到我呢啲加班加到殘哂賤民捐

又可以捐血幫到人
又可以定期驗血睇下有無愛滋
一舉兩得

閪利過李力持

根本叫紀律部隊捐咪得囉仲有呢個post既偉大左翼領袖去捐血，佢都未去捐過

下比質素,但你言論好低質

好撚ON 9 , 藥廠就可以套用市場經濟學
但捐血唔得左膠果然龍門任搬
講緊經濟利益， 除左錢之外，
戲飛似，飲飲食食都可以經濟利益

同埋行有償捐血 =大陸果套捐血方法？
你個腦係未裝屎 無 logic可言
點解唔用加拿大 美國呢D 例子對比下

Show Blocked User - JR
惡補下啲常識先啦

本土派創造出歐美左膠

呢個世界無左膠都講得出口，真心佩服

左膠係唔識睇字
我嘅意思表達好清楚
如果藥廠無捐藥， 我就會捐血， 有因果關係，先後次序

而唔係你屌完藥廠，
呃下傻仔就會有人捐血
因為你條左膠點樣屌， 藥廠都唔會捐藥

人地好撐政府打壓本土呀最緊要殲滅本土，支那共產黨都係遲d先理

如果你係捐出黎啲血 正係輸比你心目中既對象 ie 本工香港
的確係唔應該捐 因為醫護人員會救所有人
即係佢唔會因為你地係上面咁on9既言論一樣

捐血畀邊個年齡既人都知呀
點會話唔知D血捐左畀咩人

仆你個街 問題係要解決架嘛
討論咁多頁托柒呀？

紀律部隊有身體檢查
本身有體能訓練 又keep住操
已經慳唔少行政費 啲血又高質
強烈要求立法會強制全港紀律部隊捐血
又可以幫警察建立好形象 五毛都讚好

大量打手出沒

延伸開去 強制紀律部隊死後捐器官

我贊成呀有警犬哥哥既血既用，唔駛咁錫身

你會唔會打開你屋企接收難民黎住？
做唔到你都好自私

唔回應嗱 又話冇證據
出左數據就玩滑坡
係唔係土共入侵令血案急劇上升啊 巧京京

捐血既時候小心D
如果只係幫你驗完血然後話你唔適合
可能就係唔咁簡單了

Show Blocked User - JR

最近這幾年，香港紅十字會（香港紅十字會是中國紅十字會一個享有高度自治的分會）頻頻呼籲香港人捐血，很奇怪香港血庫時時告急。其實香港人的熱心不變，據悉捐血人數並未大比例減少，血液需求卻不斷增長。中間有甚麼問題呢？捐血的人數既然無減少，則有可能是用血的人增加了

捐定唔捐,睇你自己啦
我?不了

講咁耐原來你都係自私嘅右翼

佢意思係:
捐血梗係要支持啦
不過要我捐?不了

RC盲搶青少年既血,
不斷強調要年青人捐血
完全無諗過要班廢老既血
證明廢老真係廢物

又話呢個世界無左翼既

接唔接受輸血唔到你控制呀傻仔
我去到醫院就自自然然有血送到埋黎架啦

OK 其實我好大愛
但香港市民生活唔規律
OT/玩到深夜又成日跟住尻假期食食食
身體好唔健康 去紅十字先至話唔適合捐
其實好冇效率 係咪先
不如強制叫紀律部隊捐血 死後捐埋器官
你話好唔好

紅十字會都話而家唔夠血係因為你地班廢青做唔到嘢所以唔夠血呀

你睇下你地班廢青幾垃圾
小小嘢都做唔到
快撚啲去求佢地俾你捐血

你咪係左膠囉

記住啦
你捐唔捐血都好
我去到醫院就自自然然有血送埋黎救我,吹咩

咁又係呀,你拗黎拗去都唔敢去覆有數據既post

絕對同意你嘅提案
一早講左要有誘因比捐血者

你夠一見到其他人反捐血就發撚晒矛添啦

屌你老母
我係低質架啦
係唔撚捐 我鐘意焦土呀
吹呀

淨係人口老化果項係無詳細解釋架
點架? 因為人口老化根本唔係造成血源短缺既主要原因囉

我好想好想幫紅十字會慳返啲行政費
而強制要求紀律部隊好合情合理
在情 可以好有效率幫到有需要嘅人
在理 佢地本身就係公僕
所以唔係迫唔迫
佢地捐血捐器官就好似我哋市民交稅啫

捐比支那狗？不了

你夠唔捐血啦,
以你邏輯,你無資格接受輸血架傻仔

原來唔話人地係傻仔就可以用佢地D血

來來去去咪戈兩個講

警犬喺政治上中立
唔係大愛左膠 唔係偏激右翼
由佢地負責捐血 最適合不過

邊叫屌你老母邊捐血，諗起都威威
三個月捐一次都十二萬啦 problem solved

JR: 閱

我冇話捐錢既人係傻仔點解冇人比錢我買樓買車,反而班高層就有

人口老化果項只係提一提就轉左個話題叫人去捐血
連解釋都畀唔到出黎呀
點解呀? 因為人口老化只係借黎合理化血庫庫存不足既情況

好攞唔攞，攞有無鬧過捐血者做標準
根本係小學雞拗唔過人嬲嬲豬係度發難渣

我而家就係屌緊個政府強逼人捐血囉

捐完仲有氣有力屌人老母 即係可以再捐啦血庫爆硬

每三個月有十二萬包血
淨係諗起一個月點洗四萬包血就已經
加上警犬年年大批大批咁入伍

即係政策都係 針對青年人去制定啦
成大篇野都係想青年人捐多D
（三）鑑於香港人口持續老化，中心預計血液需求將會持續上升。中心極需要更多熱心捐血的人士，以保持穩定和充足的血液供應。
呢句真係睇到 冇野講

真係好媽媽
捐血救人
又可以比d黑警自我感覺良好

情緒煽動係另類強逼
不過你都唔care架啦
反正你都唔捐血,一齊拒捐血受輸血

師兄 十二萬係一年喎

政府逼我地捐血,jr 思覺失調,選擇性失明

執笠清貨大減價我都聽左十幾廿年

血庫告急應該有排玩

同埋你睇多少少用紅十字會search既新聞
全部都係叫年青人捐血炸
證明廢老真係無撚用

sorry, 一個月一萬包都有排用啦(唔拎去獻共的話)

咁支那人落黎做手術你做咩唔講

有咩證據證明人口老化會增加血液需求

4日之後又4日

諗起以前打三國無雙
成日「總大將至急救援！」
趕到番去 屌你 先扣得戈兩滴血

高永文果篇只係空口說白話炸,你咁都信?
佢果項連些少解釋都無呀
同D人話出年就爆發第三次世界大戰一鳩樣

仲有呀,高永文篇野,人口老化係排最後架
有讀過下中文既人都知啦
論述係按重要,相關排序,越後就越無關係
再加上人口老化果項只係空口講
之後就即刻轉話題叫人捐血啦
佢所謂既預計連些少數據支持都無

究竟仲要糾纏傻仔二字幾耐？ 問題係要解決 請支持強制紀律部隊捐血捐器官

我話你係傻仔炸
我無話捐血係傻仔喎

我無話信喎,你要講就同返果D人講
你答到未呀?人口老化點樣用血庫庫存不足有關係呀?

中心一直積極制定和推行招募年青人參與捐血的措施，並開展不同形式的計劃，鼓勵青年人踏出捐血的第一步，以開拓青年人的血源。中心在每個新學年開始前，會主動與各區中學聯絡，安排在新學年舉行講座和流動捐血隊出訪的時間表。為持續推動青年人參與捐血，中心在過去數年舉辦了多個不同主題的捐血計劃，例如「新月新血招募大行動」、「要型就要捐血」大學運動、「校園捐血大使計劃」和「學生定期捐血嘉許計劃」等，並製作紀念襟章、證書和其他特別紀念品。由於專上院校學生的人數增加，中心分別在香港大學及香港理工大學設立兩個校園捐血中心，而流動捐血隊亦會定期到訪各專上院校校園及宿舍，設立流動捐血點。此外，中心亦特別為專上院校學生設計宣傳和推廣項目，例如在每年的萬聖夜和情人節舉辦特別活動。

此外，中心在二○一六年舉辦了「千禧捐血新型人」主題宣傳活動，鼓勵在二○○○年（即千禧龍年）出生而在二○一六年踏入16歲的中學生第一次捐血。在二○一六年參與捐血的16歲青年人，相比二○一五年，錄得8%的按年升幅。為擴闊與青年人的交流層面，中心在宣傳工作上將會繼續積極探究發展社交媒體和影像播放平台，增加互動資訊，以多方位接觸青年人，鼓勵他們參與捐血。

淨係要青年人既血,廢老D血呢?廢老淨係輸血

基本上成篇文就係講青年人

點解血庫庫存跌得咁快呀?
其中一個原因咪就係政府,特別係高永文不停咁推行既活體器官捐贈囉
活體器官捐贈除左受贈者之外
連捐贈者都需要用血
大大增加血量的使用,高永文的德政

其實呢位jr 巴
我當你唔係員工
睇得出你有熱心，只不過好現實
現時未有任何數據可以解釋到各位既疑慮

大家都知血庫有增長，血用左係邊啲人度，咩年齡層
而咩年齡層有咩人捐
發現數據有疑問唔用數據解決有咩意思
唔好同我講1成私院 9成公院就講左
問醫院拿detail少少會死？
點解我唔信你 就要叫我自己去揾證據證明
但所以數據都係你先access到
我唔信，我咪唔捐
你比唔到信心我，令我覺得你有所癮瞞，竟然要比你發難

其他都還好 2b果點會唔會有啲弱智呢

如果用血嘅係真香港人 唔需要誘因我都會去捐

jr 不願面對

2017年4月27日 星期四
血庫存量僅餘4日 紅十字會呼籲捐血

發佈日期： 2017-05-04 12:01
【捐血救人】血庫存量嚴重短缺 僅捱到4日 A、B、O型血量嚴峻

四日又四日, 仲有幾多個四日

同支那人 廢老一齊攬炒啦
前者垃圾人種唔洗多講
後者蛇齋餅傻整死香港
齊齊唔好捐 睇下邊個死得快啲

話老人家用血多,睇晒篇新聞先啦

紅十字會回覆《香港01》稱，所有收集回來的血液均是免費供應予本港醫院，為病人提供臨床輸血治療。近年血庫存量緊張主要因為本港人口老化，市民平均壽命延長，加上醫療科技進步，需要臨床輸血治療長者數目較以往增加不少；惟近年參與捐血的年輕人人數不斷下降。
紅十字會續稱，年輕捐血者人數減少，其中一個原因是「三三四」新學制推行後再無中七生，可參加捐血的中學生數量減少，加上中六同學需應付公開試，紅十字會能在中學舉辦捐血的日子減少，加上上月天氣不穩定，颳風及暴雨均影響捐血人數，故需頻繁呼籲市民捐血。
對於收集所得血液供予私院做手術的說法，紅十字會強調，公立醫院佔全港約九成醫療服務，意味大部分血液均供予公院，而當中近62%的紅血球使用於60歲或以上的長者，而80歲以上的長者病人更使用了28.2%紅血球，反映人口老化對臨床血液需求的壓力。

不少人均曾捐血，但血液何去何從、血液可存放多久，你又知多少？
（1）捐血有何作用？

根據紅十字會官網資料，一包全血可救治3個或以上病人，而血液的不同成份各有治療用途，如紅血球會提供予貧血及大量失血病人使用。（見表）

血液中仲有其他成份係可以輸畀唔同既病人
老人家唔係下下都要晒成包血
話人口老化係主要原因既人
解釋下點解佢地會令到庫存咁低?

[quote]

話老人家用血多,睇晒篇新聞先啦

紅十字會回覆《香港01》稱，所有收集回來的血液均是免費供應予本港醫院，為病人提供臨床輸血治療。近年血庫存量緊張主要因為本港人口老化，市民平均壽命延長，加上醫療科技進步，需要臨床輸血治療長者數目較以往增加不少；惟近年參與捐血的年輕人人數不斷下降。
紅十字會續稱，年輕捐血者人數減少，其中一個原因是「三三四」新學制推行後再無中七生，可參加捐血的中學生數量減少，加上中六同學需應付公開試，紅十字會能在中學舉辦捐血的日子減少，加上上月天氣不穩定，颳風及暴雨均影響捐血人數，故需頻繁呼籲市民捐血。
對於收集所得血液供予私院做手術的說法，紅十字會強調，公立醫院佔全港約九成醫療服務，意味大部分血液均供予公院，而當中近62%的紅血球使用於60歲或以上的長者，而80歲以上的長者病人更使用了28.2%紅血球，反映人口老化對臨床血液需求的壓力。

不少人均曾捐血，但血液何去何從、血液可存放多久，你又知多少？
（1）捐血有何作用？

根據紅十字會官網資料，一包全血可救治3個或以上病人，而血液的不同成份各有治療用途，如紅血球會提供予貧血及大量失血病人使用。（見表）

血液中仲有其他成份係可以輸畀唔同既病人
老人家唔係下下都要晒成包血
話人口老化係主要原因既人
解釋下點解佢地會令到庫存咁低?[[/url]/quote]

JR 真係返工做五毛多D ， 點解可以回到密都係佢
個 post 無即時迫看性， 都睇到實

即係咁，我老母比左舊錢我去投資

每年都泵水
之但係我剩係同佢講唔夠要再加
老母要求睇數都好正常姐下話

再者我冇講過紅十字賣血

我覺得條數有問題點解我唔睇得？

利申：有份捐，得未？

韭菜豬血都可以比碟你。捐血？不了。

再者，好似樓上巴打講，老人都未必要哂成包血

我就懷疑有人要將焦點放係老人

講咁多廢話做咩，而家擺明仇恨大陸人殖民架啦
紅十字會個立場係，只要有人需要，佢就會俾
連登仔個立場係大陸西根本唔係人

有咩好拗

唔好同我講咩普世價值，無人好似你班大陸人咁乞人憎

捐比啲蚊都唔益你

就放工啦應該

港豬智慧 真係唔怪得強姦金當初會過到同可以運作到今時今日

下次強姦金出report,可以三句總結 "有部份投資虧損，部份有賺，部份係管理費"

人口老化係咩原因令到用血量大幅上升呀?解釋下啦喂

嘩屌， 我自己做相關行業都無心機數用幾多血包
連一包血三個人都講得出睇黎
紅十字有人 mon 實個 post

同埋講堆似是而非嘅野，
如果一包血三個人用， 血庫駛鬼見底咩
用血多左用係邊度，到咁耐都未解釋到用係邊， 用埋左膠口吻搬龍門
走黎呃人捐血就得

阿嬌都話冇做過架

紅十字會有求於市民
而家唔係法庭喎，連登仔覺得條數有問題，叫紅十字會比數據，唔係唔捐，又有咩問題。邊個莊邊個閒分清未。

不過我都認同唔好亂屈紅十字賣血，咁樣好賤格

90後不思進取
剩係識怨天尤人
點解以前得
依家就唔得？
拿 唔好講乜時代變左唔同哂
乜野人口老化好多老屎忽
個個時代都變緊架啦
我果個年代果陣連冷氣都無呀
邊似得你地一邊嘆冷氣上網一邊怨社會
社會唔會因爲你講幾句而變架嘛
點解要成個社會就你一個人？
你自己唔識變？
拿全世界好多其它地方都有成功既例子
全世界都得就係你唔得？
難聽d都要講句
做唔到係你廢
無毅力
無獅子山精神
你同返屋企慢慢諗清楚我講左d乜啦
依家袋錢入你袋呀後生仔

d大愛撚收皮啦，唔好同我講埋d咩個個唔捐到你入院點算，大陸夠無捐血啦，市場會調節一切，當無償捐血唔work , 自然會出現有償捐血，你話到時做手術貴左，咁無事無幹果時唔識賣血補番條數架？呢d先叫付出同收獲

55 希望紅十字好似當年嘅年青人咁上進求變
識變啲血出嚟

老老豆豆，全民退保咪邊屆開始就邊屆有份拿，係有人想痴著數姐

提提大家，依家多咗間港怡醫院，又係做醫療旅遊

Stronghold

全民退保,我支持不過係年青人比錢日後自己退休,唔關依加死廢老既事

班死廢老成日諗住推行全民退保,就即刻有錢收,就算有都唔關依加死廢老

真心
你班仆街話我唔捐自私仲詛我要用血先?

你地黎屌血呀?

分清楚邊個莊邊個閒啦柒頭

我睇完唔明你條左膠logic
我反對捐血， 證明到"血庫唔夠血" 呢個紅十字都講出口嘅情況，
唔代表要人要支持你
你唔係咁 on 9係度陳述情況就呃到人去捐血
何況呢個 post 討論重點係用係邊種人身上你都未答出

以前唔係講每日百五蝗落來，可以減輕人口老化問題咩？又話生力軍又盛，嗰百五隻點解唔去捐血？每日百五袋血喎！

嗰百五隻一來就享有香港醫療福利，但又唔去捐，齋吸咁盞鬼？

多團體參加五四運動98周年升旗禮

讀五四宣言 自強振興中華

【香港商報訊】記者馮仁樂報道：昨日是五四運動98周年，香港各界青少年活動委員會早上8時正在灣仔金紫荊廣場舉行升旗禮。由本港14個青少年制服團體包括紅十字會、航空青年團等負責儀仗和步操，各團體代表最后與來賓站立於國旗與區旗下，共同宣讀《五四宣言》。主辦單位指出，希望透過升旗禮讓香港青少年回顧「五四」運動歷史，使他們認識前人為振興民族、國家富強而矢志奮斗的事迹，從而進一步加強青年人的團結精神。

you get a point

成日口口聲聲話香港人都係中蟈人，咁現時無血用，你估偉大嘅中蟈人會唔會捐血俾我地呢？

一國兩制

真係一國兩制，頂佢個制！
龍門任佢擺，漂移境界

中國人比血你要好似皇恩浩蕩咁（要不是中國...），仲要係收錢，仲要唔知d血乾唔乾淨
香港人唔免費捐血就係黑心

去捐血射波紙都無張
返工已經時間長
你唔係仲要我收工去下話?

屌你升個旗都要俾你地狙擊

個左翼領袖潛左水啦？

年青人跟本係老人血袋

佢要花啲時間搵下「左膠」係咪喺呢個世界存在

老老豆豆，你除左反搏捐血唔係傻仔之外做過啲咩
不停錄音機咁話澄清左，事事佢就係比hea數據同得個講字
由頭轉圈轉到尾

收工咪直接出聲囉
你冇份捐咪又係人渣

講左成個post原來自己都唔捐 真係好撚有說服力

連登仔好波

真係5毛,聽朝jr會返黎開工 ,留定名等佢返工

都唔知佢地既血有冇事
鄰國血，不了

真心講句，如果連呢度都淪陷，咁，我地去得邊？

d 血係我地 點解冇權去知d 血既去向 唔知去向咪唔捐囉 就係咁簡單
正正好似支那地震捐錢 我唔知d 錢去向 我咪唔捐囉
另外唔好混淆視聽 我地主要係想知血液去向